\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{fullpage}%

\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%

\usepackage{mathpazo}

%% May not be sufficient according to <https://piazza.com/class/ixhl2plheo118r?cid=28>
%% If so, use the following packages instead
%% \usepackage{newpxtext} \usepackage{newpxmath}

\usepackage[main=francais,english]{babel}%  To be modified according to the language used

\usepackage{graphicx}%

\usepackage{url}%
\usepackage{abstract}%

\usepackage{minted}%

 \usepackage{ amssymb }
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Here is my personal customization for minted
%% Extended documentation; https://www.ctan.org/pkg/minted/

%% back-and-white printing
%% \usepackage[monochrome]{color}

%% \usepackage[draft]{minted}

\usemintedstyle{borland}

%% https://tex.stackexchange.com/questions/113338/use-sans-serif-in-a-verbatim-environment
\makeatletter
\begingroup
\catcode`\`=\active
\gdef\FV@fontfamily@sf{%
  \def\FV@FontScanPrep{\FV@MakeActive\`}%
  \def\FV@FontFamily{\sffamily\edef`{{\string`}}}}
\endgroup
\makeatother

\usepackage{xcolor}
\definecolor{very-light-gray}{gray}{0.97}


\setminted[ocaml]{fontfamily=sf, autogobble=true, frame=lines}
\setminted[sh]{fontfamily=sf, autogobble=true, frame=lines}
\setminted[text]{fontfamily=sf, autogobble=true}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\parskip=0.5\baselineskip%

\sloppy%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\title{[ArcSys1] Projet : Les 7 merveilles du monde des 7 couleurs}

\author{
  Lauric \bsc{Desauw} \\ Odile \bsc{Radet}\\
  ENS de Rennes, Université de Rennes 1
}

\date{1\up{er} octobre 2018}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{titlepage}


  \maketitle
  \thispagestyle{empty} % rajouté par odile
  \begin{abstract}
    Dans ce projet, nous implémentons un jeu de stratégie (le merveilleux jeu des 7 couleurs), ainsi que quelques joueurs artificiels basés sur différentes approches, dont nous comparons l'efficacité.
  \end{abstract}
\vskip 300pt \hskip 100 pt
\includegraphics[width=2cm]{logo.png}~ \hskip 50pt
\includegraphics[width=5cm]{logorennes.png}~

\end{titlepage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Généralités}
Nous avons divisé notre implémetation en plusieurs fichiers :
\begin{itemize}
	\item deux fichiers (nommés game.c et game.h) qui définissent les structures que nous utilisons dans ce projet, ainsi que des fonctions élémentaires sur les objets manipulés ;
	\item un fichier principal (nommé 7color\_structured.c) qui contient les fonctions nécessaires à l'éxécution du jeu, ainsi que la fonction d'éxécution elle-même ;
	\item un fichier (makefile) permettant de compiler (avec la commande make) et éventuellement de nettoyer le répertoire (avec la commande make clean) ;
	\item un fichier README contenant les instructions.
\end{itemize}
\paragraph{}
Plus précisément, nous avons créé deux structures :
\begin{itemize}
	\item la structure game\_t, qui contient un \mintinline{C}{int} \mintinline{C}{board_size} représentant la taille du plateau de jeu, il y a donc \mintinline{C}{board_size*board_size} cases, et un \mintinline{C}{char* board}, qui représente le plateau de jeu, chaque case etant représenté par une couleur (ici un caractère). Mettre la taille du tableau dans la structure permet de simplifier l'utilisation du tableau pour les fonctions \mintinline{C}{get_cell(game_t* curr_game, int x, int y)} et \mintinline{C}{voi set_cell(game_t* curr_game, int x, int y, char color)};
	\item la structure player\_t, qui contient un \mintinline{C}{char color} représentant la couleur attribuée à ce joueur (celle qui le représente sur le plateau de jeu),  et un pointeur vers une fonction \mintinline{C}{*strategy} donnant la couleur joué par le joueur en fonction du plateau actuel. L'intégration de la stratégie dans la strucure de joueur permet de limiter la quantite d'information donné à \mintinline{C}{void update(game_t* curr_game, player_t* curr_player)}.
\end{itemize}

\section{Voir le monde en 7 couleurs}
\subsection*{Question 1}

On écrit la fonction \mintinline{C}{game_create}, qui crée un \mintinline{C}{board}, qui parcourt \mintinline{C}{board} et remplit chaque case du monde avec une couleur choisie aléatoirement parmi les 7 couleurs disponibles.

\begin{minted}{C}
game_t* game_create(int board_size)
/*creates a board and initializes it with random colors */
	{
		char * curr_board = malloc(sizeof(int)*board_size*board_size) ;
		srand(time(NULL));
		char colors[] = {'A', 'B', 'C', 'D', 'E', 'F', 'G'};

		for(int i = 0; i < board_size * board_size; i++)
		{
			if (i != board_size -1 && i != (board_size -1) * board_size)
			{
				curr_board[i] = colors[rand() % 7];
			}

			curr_board[board_size -1 ] = '~';
			curr_board[(board_size -1) * board_size] = '^';
		}
		game_t * curr_game = malloc(sizeof(game_t));
		curr_game->board_size = board_size;
		curr_game->board = curr_board;
		return curr_game;
	}
\end{minted}
\subsection*{Question 2}
\subsection*{Question 3}
On souhaite maintenant ne pas parcourir le monde autant de fois pour actualiser le plateau. Pour cela on va garder en mémoire les cases que l'on à modifier car elles sont suceptibles d'aporter de nouvelles cases à modifier. Ainsi on ne parcours le tableau qu'une seule fois.


\begin{algorithm}
\caption{ Update $curr\_game$; $player$ ;$color\_played$ }
\label{alg:update}
\begin{algorithmic}
    \REQUIRE $ADJ$;
    F = empty\_queu()
    \FOR{$u \in board$}
  \IF{$get\_cell(curr\_board,u_i,u_j) = player.color$}
    \STATE     F.enqueu(u)
            \ENDIF
    \ENDFOR

    \WHILE{$not~is\_empty(F)$}
        \STATE (i,j) = F.dequeu()
        \FOR{$v \in ADJ(u)$}
     \IF{$get\_cell(curr\_board,v_i,v_j) =  color\_played$}
                \STATE set\_cell(curr\_board,v.i,v.j,player->color)
                \STATE F.enqueu(v)
                \ENDIF
            \ENDFOR
        \ENDWHILE
\end{algorithmic}
\end{algorithm}


\section{A la conquête du monde}
\section{La stratégie de l'aléa}
\section{La loi du plus fort}


\end{document}
